@inproceedings{Kim-Gendrot:JEP-TALN:2024,
    author = "Kim, Lila and Gendrot, Cedric",
    title = "Utilisation de wav2vec 2.0 pour des t\^aches de classifications phon\'etiques : aspects m\'ethodologiques",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "219-229",
    note = "",
    abstract = "L'apprentissage auto-supervis\'e, particuli\`erement dans le contexte de la parole, a d\'emontr\'e son efficacit\'e dans diverses t\^aches telles que la reconnaissance du locuteur et la reconnaissance de la parole. Notre question de recherche se concentre sur l'efficacit\'e des repr\'esentations vectorielles - extraites de phon\`emes - plus courtes par rapport \`a des s\'equences plus longues dans la d\'etection de la nasalit\'e. Deux approches distinctes ont \'et\'e \'etudi\'ees : extraire des vecteurs sur la dur\'ee du phon\`eme et prendre des s\'equences plus longues avec une seconde ajout\'ee de chaque c\^ot\'e du phon\`eme, puis r\'ecup\'erer la partie centrale a posteriori. Les r\'esultats r\'ev\`elent que les mod\`eles r\'eagissent diff\'eremment selon les phones et les locuteurs, avec une variabilit\'e observ\'ee \`a ces niveaux. Le mod\`ele \`a s\'equences longues surpasse le mod\`ele \`a s\'equences courtes en assurant une corr\'elation plus robuste avec le d\'ebit d'air nasal.",
    keywords = "parole,wav2vec 2.0,nasalit\'e,physiologie",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/4331.pdf"
}
